<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>QEMU on Raphazilla</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/qemu/</link>
    <description>Recent content in QEMU on Raphazilla</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.1</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/qemu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aprofundando no KVM: Desvendando Recursos Avançados de Virtualização</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024-02-07-kvm-avancado/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024-02-07-kvm-avancado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;KVM Avançado&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/raphazilla/images/blog/imagem-kvm-qemu.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em nosso artigo anterior, exploramos o fascinante mundo da virtualização com &lt;strong&gt;KVM (Kernel-based Virtual Machine)&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;QEMU (Quick Emulator)&lt;/strong&gt;. Agora, vamos aprofundar nosso conhecimento no KVM, explorando recursos avançados que elevam a virtualização a um novo patamar. Este artigo é a sequência natural, então, se você ainda não leu o artigo anterior, confira &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/raphazilla/blog/kvm-qemu/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;snapshot-e-clonagem-de-máquinas-virtuais&#34;&gt;Snapshot e Clonagem de Máquinas Virtuais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uma das características poderosas do KVM é a capacidade de criar snapshots de máquinas virtuais, permitindo a captura do estado atual da VM. Esses snapshots podem ser usados para backup, replicação ou para retornar a máquina virtual a um estado anterior. Vamos ver como criar um snapshot:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Explorando o Mundo do KVM e QEMU: Uma Jornada Virtual</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024-02-06-kvm-qemu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024-02-06-kvm-qemu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;KVM e QEMU&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/images/blog/imagem-kvm-qemu.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bem-vindo a uma jornada pelo intrigante mundo da virtualização com &lt;strong&gt;KVM (Kernel-based Virtual Machine)&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;QEMU (Quick Emulator)&lt;/strong&gt;. Nestes tempos onde a criação de ambientes virtuais é crucial, entender como essas ferramentas funcionam e se integram pode ser um diferencial significativo. Vamos explorar não apenas os conceitos básicos, mas também exemplos práticos de utilização e aplicações no mundo real.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kvm-a-base-da-virtualização&#34;&gt;KVM: A Base da Virtualização&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O KVM, sendo parte integrante do kernel Linux, oferece uma solução robusta para a virtualização de hardware. Vamos dar uma olhada em um exemplo prático. Suponha que você deseje criar uma máquina virtual Linux no seu sistema host. Você pode fazer isso utilizando o seguinte comando:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
